<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Wild Bouquet</title>
    <description></description>
    <link></link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 03:48:34 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2017 03:48:34 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Cómo secar un ramo de flores</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras 4 años de vivir en Londres me he dado cuenta de la cultura de flores tan grande que hay aquí. Para cualquier evento o celebración la gente se regala flores como una tradición que perdura en el tiempo y no se pierde, a pesar de las nuevas tecnologías y la vida ajetreada que llevamos, y que a veces no nos permite pararnos y pensar en un detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también me he dado cuenta, que es muy tradicional secar las flores y usarlas de manera decorativa. &lt;strong&gt;¿Por qué no secar las flores tan bonitas que he comprado?&lt;/strong&gt; ¿Por qué no secar el ramo de novia que me regaló mi hermana y así hacerlo perdurar para siempre en el tiempo?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son preguntas que nos podemos hacer en un momento dado, y aquí te dejo un consejo y el método para &lt;strong&gt;secar un ramo de flores&lt;/strong&gt; y que te quede perfecto. Es muy sencillo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Busca un lugar de la casa seco y que no entre demasiada luz.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ata el ramo por el tallo con un trozo de cuerda, hilo, lazo… y cuélgalo boca abajo. Lo puedes colgar del pomo de una puerta, de un perchero, de una estantería etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espera de 2 a 3 meses para que estén todas las flores completamente secas y, ya está listo!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;!-- FOTO DE FLORES SECAS EL PROCESO --&gt;

&lt;p&gt;Como ves es muy fácil. Si lo haces de esta manera conseguirás que todas las flores se sequen y &lt;strong&gt;obtengan el color adecuado de secado&lt;/strong&gt; y estarán rígidas, perfectas para colocar en un jarrón en cualquier lugar de la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las flores secas dan un toque &lt;strong&gt;vintage y romántico&lt;/strong&gt;, a mi me encantan y lo mejor de todo es que durarán así muchísimos años.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/como-secar-un-ramo-de-flores</link>
        <guid isPermaLink="true">/como-secar-un-ramo-de-flores</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
