<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Wild Bouquet</title>
    <description></description>
    <link></link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 18:54:45 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 18:54:45 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>El significado de las flores</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Sabías que hubo un sistema de comunicación basado en el &lt;strong&gt;lenguaje de las flores&lt;/strong&gt;? Este sistema se llamaba &lt;strong&gt;floriografía&lt;/strong&gt; y tuvo su origen en la &lt;strong&gt;época victoriana&lt;/strong&gt;. Nació como lenguaje alternativo dentro de una sociedad opresiva y tradicional, y que permitió a muchas personas poder mandarse mensajes secretos através de los ramos de flores. Cada flor tenía un significado, y este método era una forma segura y secreta de transmitir todo tipo de mensajes codificados, solo al alcance de aquellos que sabían interpretarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue el rey Carlos II de Inglaterra en el siglo XVII, quien trajo e introdujo en Europa el arte y lenguaje de las flores, através de la recopilación de documentos desde Persia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/el-significado-de-las-flores.jpg&quot; alt=&quot;El significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actualidad, casi todos estos códigos y significados se &lt;strong&gt;han perdido&lt;/strong&gt;, y muchos libros hablan de la floriografía como un lenguaje complejo e intrincado. Pero a pesar del tiempo algunos significados han perdurado, como por ejemplos el de &lt;strong&gt;las rosas&lt;/strong&gt; y su significado de amor apasionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mi me gusta pensar en la floriografía como en el &lt;strong&gt;arte de plasmar los pensamientos en un ramo de flores&lt;/strong&gt;, me parece un trabajo precioso como florista conseguir transmitir através de una ramo o arreglo de flores los sentimientos de alguien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, os dejo el &lt;strong&gt;significado de las flores más populares&lt;/strong&gt;. Puede ser útil a la hora de escoger un ramo o también por saber un poco más de este antiguo y curioso lenguaje:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-orquídea&quot;&gt;1. Orquídea&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esta flor se regalaba cuando alquien quería alabar la belleza de alguien. Simboliza también sensualidad, erotismo y fecundidad. Si deseas decirle a una persona que estas loco por ella, la orquídea es la mejor opción. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/orquidea.jpg&quot; alt=&quot;El significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-peonía&quot;&gt;2. Peonía&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esta flor es muy popular, y es normal ya que es muy bella y desprende un aroma muy delicado e intenso. Esta flor representa la timidez. Regalar peonías rosas significa querer decirle a alguien que tienes sentimientos especiales pero eres demasiado tímido de expresarlos. Si te gustan las peonías blancas (como a mí, por su maravilloso aroma) significan amistad y que valoras a esa persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/peonia.jpg&quot; alt=&quot;El significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-lirio&quot;&gt;3. Lirio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Estas flores son unas de las más fáciles de encontrar en cualquier floristería. Son muy perfumadas y existen en muchos colores diferentes. Los lirios representarían el amor, pero el amor alegre, correspondido y feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/lirios.jpg&quot; alt=&quot;El significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-tulipán&quot;&gt;4. Tulipán&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es una de las flores más famosas del mundo. Hay decenas de diferentes colores y tamaño. Por concretar algunos colores, el tulipán rojo siginifica amor verdadero, el amarillo un amor sin esperanza o el blanco sería pedri perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/tulipan.jpg&quot; alt=&quot;El significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/El-significado-de-las-flores</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/El-significado-de-las-flores</guid>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Curiosidades</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tipos de rosas</title>
        <description>&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;rosas son unas de las flores más populares&lt;/strong&gt; que hay. Existen centenares de tipos diferentes de rosas, de híbridos, con diferentes colores y fragancias. Pueden crecer en lugares muy variados como en el suelo en jardines, en arcos, trepar por paredes, columnas etc. Son muy fáciles de cultivar y mantener, si se hace correctamante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es complicado enumerar todos los diferentes tipos de rosas que existen, pero aquí os dejo un &lt;strong&gt;resumen&lt;/strong&gt;, para aquellos que les encante esta flor y quieran saber un poquito más sobre ellas. Mi elección personal: la rosa blanca Sempervirens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con tantas variedades de rosas disponibles, ¿Cómo elegir tu favorita? Echemos un vistazo a algunas de las más populares explicando los tres grandes grupos que hay: las rosas antiguas, las rosas modernas/híbridas y las rosas silvestres.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;las-rosas-antiguas&quot;&gt;Las rosas antiguas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Son aquellas rosas que existen desde antes de 1867 y no han sufrido cambio alguno desde entonces. Son poco conocidas, pero son muy fuertes, fáciles de cultivar y cuidar, y además soportan mejor las enfermedades y plagas. 
Solo florecen &lt;strong&gt;una vez al año, al inicio del verano y desprenden una fuerte fragancia.&lt;/strong&gt; Mis favoritas son:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Rosa de Rescht&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Sus flores muy perfumadas son fucsia, casi rojas, y sombreadas de lilas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-de-Rescht.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Sempervirens&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Son rosas dobles portadoras de numerosas flores y muy trepadoras. Lucen preciosas en arcos y pérgolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-Sempervirens.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Gallica&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Son rosales densos, con vivos colores y con frangancia muy fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-Gallica.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;las-rosas-modernashíbridas&quot;&gt;Las rosas modernas/híbridas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Estas rosas son las que más se usan y se cultivan en la actualidad. Han sido creadas a partir de las mejores partes de las rosas antiguas, y se ha creado su color, su fragancia, su alta resistencia a las plagas y para que florezcan en más periodos y por más tiempo. Mis favoritas serían:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Híbrido de Té&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Esta es la rosa típica y la más famosa. Cuando pienses en una rosa, muy posiblemente esta sea la que te venga a la cabeza. Hay miles de variantes en decenas de colores, con diferentes fragancias, tamaños etc. Es la que más se usa en los ramos y decoraciones florales, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/significado-de-las-flores.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Rosas Floribundas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: También es muy conocida, crece en ramilletes con varias flores en un tallo pero son un poco más pequeñas que las híbrido de té.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-Floribunda.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Rosas Grandiflora&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Esta es una de las variedades más modernas. Combina la belleza de las híbrido de té y la fortaleza de las floribundas. En jardines pueden crecer muy alto llegando hasta los 2 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-Grandiflora.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;especies-silvestres-de-rosas&quot;&gt;Especies silvestres de rosas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Las rosas silvestres son aquellas que crecen sin ningún tipo de interferencia humana, que crecen salvajes y de las que descienden toda las demás rosas. Son muy resistentes, fáciles de mantaner y florecen una vez al año. Tienen 5 pétalos y los colores habituales suelen ser el rosa, el rojo y el blanco. Algunas de mis preferidas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Rosa mosqueta, Eglantina rosa&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Es conocida por sus múltiples propiedades en la cosmética, pero además tiene una dulce fragancia y la planta puede medir hasta 2,5 metos de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-mosqueta.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Rosa rugosa&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Es una rosa poco conocida, es de origen asiático. Desprende un fuerte aroma y es muy resistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosa-rugosa.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Rosal de Banksia&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Estas rosas son las primeras en florecer en primavera. Son muy prácticas porque aunque no tengan perfume, no tienen espinas, son muy pequeñas y crecen en abundancia. Son increíblemente trepadoras y quedan preciosas en un jardín o patio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Rosal-Banksia.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar, voy hacer una mención especial a una rosa típica y muy popular en Reino Unido: &lt;strong&gt;Las rosas inglesas o Rosas de David Austin&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas rosas son las creadas por David Austin (1926, Ingaterra), conocido a nivel mundial en la horticultura y que se dedica a cultivar nuevas rosas. Las crea combinando rosas antiguas (muy aromáticas y con carácter) con las modernas (muy resistentes y de muchos colores). Ha creado muchísimas nuevas variantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/Austin-roses.jpg&quot; alt=&quot;Tipos de rosas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que hayáis aprendido un poco sobre el mundo de las rosas y sobretodo, que hayáis elegido a vuestra favorita. Es un mundo apasionante, a la vez de delicado. Anímate y regálate una rosa ;)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/tipos-de-rosas</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/tipos-de-rosas</guid>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Rosas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Plantas de invierno</title>
        <description>&lt;p&gt;El invierno es una temporada en la cual mucha gente no se anima a tener &lt;strong&gt;plantas de exterior&lt;/strong&gt; porque pueden ser difíciles de cuidar, debido a las bajas temperaturas, el viento, las tormentas etc. Pero existe una gran variedad de plantas que puedes poner en el exterior durante el invierno que te soprenderán por lo resistentes y fuertes que son a las inclemencias del tiempo.
  Ten bonito tu &lt;strong&gt;balcón, terraza o patio en invierno&lt;/strong&gt; con estas plantas que te resumo a continuación. Hay bastantes, pero he seleccionado unas cuantas por su belleza, resistencia y aroma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;cuidado de todas estas plantas de invierno&lt;/strong&gt; es practicamente el mismo. Si vives en una zona en la que llueve mucho, no necesitas regarlas, simplemente déjalas estar. En caso de lluvia muy muy fuerte, retira después de la lluvia el agua acumulada dentro del macetero. Y en caso de que no llueva mucho, riégalas cada semana.
 Todas ellas resisten el frío y las heladas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;brezo&quot;&gt;Brezo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/planta-invierno-brezo.jpg&quot; alt=&quot;Plantas de invierno&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta planta es una de las más populares en invierno ya que las puedes encontrar en cualquier floristería o tienda de jardinería. Son muy resistentes, las tienes en rosa fucsia, rosa pastel, púrpura y blancas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ciclamen&quot;&gt;Ciclamen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/planta-invierno-cliclamen.jpg&quot; alt=&quot;Plantas de invierno&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cliclamen es una de las reinas del invierno. Florecen desde el otoño hasta la primavera. Las puedes plantar o poner en un macetero con otras plantas de temporada. Desprenden un rico aroma dulce y las tienes en múltiples colores como rojo, blanco, rosa, violeta etc.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensamientos&quot;&gt;Pensamientos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/planta-invierno-pensamientos.jpg&quot; alt=&quot;Plantas de invierno&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pensamientos son unas plantas con una forma muy divertida y que lucen muy vistosas en maceteros cerca de las ventanas por ejemplo. Las puedes encontrar en infinitos colores. Con estas plantas darás al lugar donde las pongas mucho colorido y brillo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;narcisos&quot;&gt;Narcisos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/planta-invierno-narcisos.jpg&quot; alt=&quot;Plantas de invierno&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas plantas son bulbos que encontrarás en cualquier sitio de flores y plantas. Son muy económicos, con una fragancia fuerte, los tienes en blanco y amarillo y de diferentes tamaños tanto de altura como el tamaño de la cabeza de la flor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;helleborus&quot;&gt;Helleborus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/planta-invierno-helleborus.jpg&quot; alt=&quot;Plantas de invierno&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mi, el Helleborus es la &lt;strong&gt;planta mágica del invierno&lt;/strong&gt;. También se la conoce como Rosa de Navidad. Esta planta es increíblemente fuerte resistiendo nevadas y heladas. Los colores en los que florece son muy especiales y elegantes a mi gusto, como el color vino oscuro casi negro, rosa pálido, rojo casi rosado, blanco verdoso… es mi planta preferida de todas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos son unos pocos ejemplos de la gran variedad de plantas de invierno que existen. Muy buenas opciones también son los bulbos como los &lt;strong&gt;tulipanes y jacintos&lt;/strong&gt;, o las plantas de iris o clematis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Espero que os haya ayudado a elegir vuestras plantas de invierno!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/plantas-de-invierno</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/plantas-de-invierno</guid>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Plantas</category>
        
        <category>Cuidados de plantas</category>
        
        <category>Invierno</category>
        
        <category>Consejos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cómo cuidar la Flor de Pascua</title>
        <description>&lt;p&gt;En este artículo, os dejo unos consejos para cuidar tu &lt;em&gt;Euphorbia pulcherrima&lt;/em&gt;, o popularmente conocida como &lt;strong&gt;flor de pascua&lt;/strong&gt; o Poinsetia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hay una planta que se asocie con la &lt;strong&gt;Navidad&lt;/strong&gt;, esta es sin duda la flor de pascua. Esta planta tiene sus orígenes en Centro-América, florece de Diciembre a Febrero y puede llegar a alcanzar hasta 4 metros de altura.
Aunque el color más popular en navidad es el rojo, en la actualidad puedes conseguirlas en color salmón, rosa claro y blanco, o incluso de dos colores en la misma flor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/flor-de-pascua-colores.jpg&quot; alt=&quot;Como cuidar la Flor de Pascua&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es cierto, que un cuidado inapropiado de esta planta hace que muera muy pronto, pero si sigues estos &lt;strong&gt;consejos de como cuidar tu flor de pascua&lt;/strong&gt;, puede que te dure uno o dos meses en tu casa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Es una planta de interior y su temperatura ideal esta entre 17 y 20 grados, por la tanto evita ponerla cerca de un radiador o calefactor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Debe de estar en un lugar de la casa donde haya luz (no en un baño, por ejemplo), pero que no le de la luz directa del sol.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un error común es regarla mucho, lo que hace que las hojas empiecen a caerse y se pudra. Lo mejor es regarla poco, solo ponerle agua cuando &lt;strong&gt;la tierra esté muy seca&lt;/strong&gt; y las hojas se empiecen a “enroscar”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Muchos podéis pensar que una vez se acaba la temporada de la flor de pascua, la planta muere ¡pero no!, podéis &lt;strong&gt;manterla viva&lt;/strong&gt; y que vuelva a nacer a la temporada siguiente. ¿Cómo?:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Corta la flor y deja solo el tallo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pon la planta en un lugar frío y seco.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Riégala muy poco, cada quince días.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cuando llegue el mes de &lt;strong&gt;Mayo&lt;/strong&gt;, empezarás a ver pequeños brotes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entonces, transplanta la planta a un macetero grande, y ponla en un sitio cálido.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Durante los meses cálidos riégala más frecuentemente, cuando veas la tierra seca.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y cuando la temporada vuelva a llegar, verás crecer tu flor de pascua de nuevo, &lt;strong&gt;¡Inténtalo!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/como-cuidar-la-flor-de-pascua</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/como-cuidar-la-flor-de-pascua</guid>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Plantas</category>
        
        <category>Cuidados de plantas</category>
        
        <category>Navidad</category>
        
        <category>Consejos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estilos de ramo de flores</title>
        <description>&lt;p&gt;Algunos de vosotros os habréis encontrado en alguna ocasión hablando con un florista o dependiente e intentado explicarles qué ramo es el que queréis comprar. Contándoles un poco para quién es, la ocasión para lo que lo quieres, tus gustos etc. A veces se hace un poco tedioso porque el florista puede no captar bien la esencia, o lo que le intentáis explicar no se corresponde con el &lt;strong&gt;estilo del ramo de flores&lt;/strong&gt;, ya que lo que para ti es clásico para otro puede ser contemporáneo, por poner un caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este post os voy a contar, según mi experiencia de florista y en atención al cliente, unas pequeñas pautas para &lt;strong&gt;comprar un ramo de flores de manera adecuada&lt;/strong&gt;, teniendo en cuenta unos requisitos y así triunféis con vuestra compra, porque no queréis enviar un ramo romántico a un compañero de trabajo, por ejemplo. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/significado-de-las-flores.jpg&quot; alt=&quot;Significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-ocasión&quot;&gt;La ocasión&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que debes explicarle al florista es para qué &lt;strong&gt;ocasión es tu ramo de flores&lt;/strong&gt;. Esto es fundamental, ya que con esto el ramo ya está prácticamente definido. Si le explicas que es para un aniversario de bodas, para un amigo del trabajo o para tu hermana, el florista sabrá por donde empezar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;colores&quot;&gt;Colores&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A veces se confunden términos, y los clientes explican que quieren un ‘ramo de verano’, y en su mente están colores como el rojo y amarillo, por ejemplo. Pero para un florista decir ‘ramo de verano’ significa usar flores de la temporada de verano, que no tienen porque ser rojas o amarillas y puede crear un ramo que no acierte con lo que el cliente tiene en mente. Por lo tanto, cuando expliques como te gustaría el ramo siempre concreta que &lt;strong&gt;colores&lt;/strong&gt; te gustan, dejando a un lado términos como ‘ramo de invierno, ramo de verano’. Especifíca y dí: me gustaría un ramo alegre, con colores cálidos como el naranja, rojo y amarillo. Con esto no habrá dudas, y el ramo será tal y como tu quieres.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;estilo&quot;&gt;Estilo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Por último, os voy a definir 4 conceptos para tu ramo de flores ideal y podáis usarlos a la hora de &lt;strong&gt;comprar tu ramo de flores:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Clásico&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Este ramo consistiría en usar &lt;strong&gt;flores tradicionales&lt;/strong&gt; como rosas, lirios, cristantemos etc. Su forma es compacta y redonda y son muy usados para ocasiones especiales como aniversarios, porque son ramos románticos con muchas flores que transmiten un toque ‘distinguido y caro’. Este ramo es ideal para personas clásicas o románticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Estilo silvestre&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Como muchos sabréis, este estilo es uno de mis favoritos. Consiste en una ramo natural, que evoque a la &lt;strong&gt;naturaleza&lt;/strong&gt;, usando diferentes tipos de verdes y hojas, y flores silvestres. La forma del ramo es irregular (es decir, no es un ramo compacto) y lo recomiendo para personas que les guste mucho el campo y un carácter más desenfadado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Estilo contemporáneo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Este estilo es poco usual, por eso es un &lt;strong&gt;ramo especial y arriesgado&lt;/strong&gt; en el que no se usa mucho verde, usando normalmente una sola gama de color (por ejemplo, un ramo solo en tonos rojos), usando flores poco usuales, como asiáticas o tropicales, y materiales modernos como troncos, plumas o incluso frutas. Este ramo lo recomiendo para personas que sabes muy concretamente que tienen gustos diferentes a los habituales y que tienen un estilo de vida más ‘artístico’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Estilo corporativo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Yo definiría este estilo de ramo como &lt;strong&gt;simple, sencillo y clásico&lt;/strong&gt;. Es un ramo que su función consiste en enviar un detalle  a personas que no conoces mucho, del entorno laboral para dar las gracias por una reunión, un trato cerrado o el éxito de algún negocio. Se podría considerar dentro del estilo clásico arriba mencionado, pero elimando la parte sentimental y romántica que evoca un ramo de rosas rojas, por ejemplo. Por la tanto es un ramo sencillo, con flores habituales en floristerías que no denoten ideas confusas y sea bonito, perfecto para un regalo. Este puede ser &lt;strong&gt;el más difícil de hacer&lt;/strong&gt;, por lo tanto dile a tu florista que quieres un ramo corporativo y deja en sus manos la decisión de elegir las flores, él sabrá que hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/significado-de-las-flores-2.jpg&quot; alt=&quot;Significado de las flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RESUMEN:&lt;/strong&gt; Teniendo en cuenta estas pautas no puede haber error a la hora de &lt;strong&gt;elegir tu ramo de flores perfecto&lt;/strong&gt;.
Cuando vayas a la floristería, un &lt;strong&gt;ejemplo sería:&lt;/strong&gt; Desearía comprar un ramo de flores para el cumpleaños de mi madre (ocasión), en tonos rosas y blancos (colores) y que sea clásico (estilo). Con esto, acertarás y la compra será rápida y sencilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Ah, casi se me olvida!&lt;/strong&gt; Es fundamental que tengas claro que el ramo que vas a comprar debe coincidir con los gustos de la persona a la que va dirigida el ramo, &lt;strong&gt;no con tus propios gustos&lt;/strong&gt;. Esto a veces se confunde y es un error habitual, que a ti no te gusten las rosas no significa que a la persona que le compras el ramo le encanten, por ejemplo. =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Espero que os ayude!&lt;/strong&gt; Echa un ojo a mi galería de Instagram, y verás diferentes ejemplos que te pueden inspirar (&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/mywildbouquet/&quot;&gt;Instagram MyWildBouquet&lt;/a&gt;) o pincha aquí para &lt;a href=&quot;/blog/como-cuidar-un-ramo-de-flores&quot;&gt;aprender a cuidar un ramo de flores&lt;/a&gt; y así puedas aconsejar a la persona que se lo regales.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/estilos-de-ramos-de-flores</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/estilos-de-ramos-de-flores</guid>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Regalos</category>
        
        <category>Consejos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cómo cuidar un ramo de flores</title>
        <description>&lt;p&gt;Muchas personas se preguntan cuando compran o les regalan un ramo de flores, ¿Cómo cuido las flores? &lt;strong&gt;¿Qué debo hacer para que las flores duren más?&lt;/strong&gt; ¿Hay trucos o productos que hagan vivir más tiempo las flores?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/ramodeflores.jpg&quot; alt=&quot;Cuidar flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad que conseguir que un ramo de flores te dure más tiempo, incluso el doble de lo normal, es muy fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay diferentes productos líquidos y granulados que sirven para hacer vivir más tiempo las flores, que puedes conseguir en una floristería o tienda de jardinería sin problemas. También hay ‘leyendas’ como que las flores viven más tiempo si les echas azúcar o aspirina al agua, pero en realidad  &lt;strong&gt;nada de esto es necesario&lt;/strong&gt;, ni tan efectivo en comparación con seguir simplemente &lt;strong&gt;estos sencillos pasos&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Evitar poner el ramo cerca de una radiador o en lugares muy calientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cuando pongas las flores en un jarrón de agua, asegúrate que &lt;strong&gt;los tallos de las flores no tienen hojas&lt;/strong&gt;. Las hojas en contacto con el agua pudren el tallo generando bacterias que contaminan el agua y hacen que las flores duren menos tiempo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cambia el agua del jarrón cada 2 o 3 días, sobretodo si el lugar donde están las flores es cálido.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Y por último, y &lt;strong&gt;lo más efectivo&lt;/strong&gt;, cada vez que cambies el agua asegúrate de cortar la punta de los tallos de las flores (si es en diagonal aún mejor). Esto permitirá que absorban más cantidad de agua y por lo tanto estarán más hidratadas y vivirán más tiempo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Todo esto te llevará menos de 5 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si sigues estos pasos, verás cómo las flores te duran preciosas el doble de tiempo. Siendo florista, es algo que hacemos habitualmente para mantener nuestras flores más frescas. &lt;strong&gt;¡Pruébalo!&lt;/strong&gt; 😉&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/como-cuidar-un-ramo-de-flores</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/como-cuidar-un-ramo-de-flores</guid>
        
        <category>Ramos</category>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Cuidado de flores</category>
        
        <category>Decoracion</category>
        
        <category>Cuidados</category>
        
        <category>Consejos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cómo secar un ramo de flores</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras 4 años de vivir en Londres me he dado cuenta de la cultura de flores tan grande que hay aquí. Para cualquier evento o celebración la gente se regala flores como una tradición que perdura en el tiempo y no se pierde, a pesar de las nuevas tecnologías y la vida ajetreada que llevamos, y que a veces no nos permite pararnos y pensar en un detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también me he dado cuenta, que es muy tradicional secar las flores y usarlas de manera decorativa. &lt;strong&gt;¿Por qué no secar las flores tan bonitas que he comprado?&lt;/strong&gt; ¿Por qué no secar el ramo de novia que me regalaron y así hacerlo perdurar para siempre en el tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/secar-un-ramo.jpg&quot; alt=&quot;Secar flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son preguntas que nos podemos hacer en un momento dado, y aquí te dejo un consejo y el método para &lt;strong&gt;secar un ramo de flores&lt;/strong&gt; y que te quede perfecto. Es muy sencillo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Busca un lugar de la casa seco y que no entre demasiada luz.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ata el ramo por el tallo con un trozo de cuerda, hilo, lazo… y cuélgalo boca abajo. Lo puedes colgar del pomo de una puerta, de un perchero, de una estantería etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espera de 2 a 3 meses para que estén todas las flores completamente secas y, ¡ya está listo!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Como ves es muy fácil. Si lo haces de esta manera conseguirás que todas las flores se sequen y &lt;strong&gt;obtengan el color adecuado de secado&lt;/strong&gt; y estarán rígidas, perfectas para colocar en un jarrón en cualquier lugar de la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las flores secas dan un toque &lt;strong&gt;vintage y romántico&lt;/strong&gt;, a mi me encantan y lo mejor de todo es que durarán así muchísimos años.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/como-secar-un-ramo-de-flores</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/como-secar-un-ramo-de-flores</guid>
        
        <category>Secar flores</category>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Decoracion</category>
        
        <category>Consejos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mercado navideño en Londres</title>
        <description>&lt;p&gt;Un año más, &lt;strong&gt;Londres&lt;/strong&gt; se prepara para la navidad como solo ellos saben hacerlo. Es mundialmente conocido el ambiente navideño que se vive en esta ciudad, caracterizado por sus luces, su trabajada decoración en todas las tiendas, su inmensos árboles de navidad, por sus decenas de mercados navideños y ferias etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero hoy me voy a centrar en este en concreto, en el &lt;strong&gt;Country Living Christmas Fair&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/mercado-nave.jpg&quot; alt=&quot;Christmas Fair&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un mercado navideño situado en el centro de Londres, que este año se realizó del 8 al 12 de Noviembre. Lo que me llamó la atención de esta feria antes de ir, fue la combinación de muchos elementos que se juntaban en un solo espacio: la opción de comprar decoración y regalos navideños, puestos de artesanía, de dulces, poder comer gastronomía típica inglesa navideña, como el mince pie (pastel de frutos secos y pasas o carne) o beber el “&lt;strong&gt;mulled wine&lt;/strong&gt;”, el famoso vino caliente, que no a todos gusta, pero que a mi me chifla. Además es un mercado cubierto, que quieras o no ayuda con el frío y  la lluvia que nos acompaña en estas fechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/detalles.jpg&quot; alt=&quot;Detalles de navidad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también aquí se exponía arte, en concreto la colección de &lt;strong&gt;Yvonne Coomber&lt;/strong&gt; una artista que refleja en cuadros &lt;strong&gt;la naturaleza, las flores, el campo&lt;/strong&gt;… desde una manera brillante, vibrante, mágica y arriesgada. Ella lo define como: “Painting for me is a love affair. My work is a celebration of all that is good in the world”. Personalmente ha sido todo un descubrimiento y sus cuadros me han transmitido tanta pasión por las las flores y por el color, que la visita se me ha hecho muy cálida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/cuadro-yvonne.jpg&quot; alt=&quot;Cuadro Yvonne&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;curiosidades&quot;&gt;Curiosidades&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Has olido alguna vez la &lt;strong&gt;naranja o lima seca&lt;/strong&gt;? En Londres, es muy tradicional colgar del árbol de Navidad o decorar tu casa con naranjas o limas secas. Transmiten una increíble fragancia que envuelve el espacio durante bastantes días. Es una manera diferente de decorar tu casa. Aquí se pueden encontrar en cualquier mercado navideño o tienda un poco más ‘tradicional’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/limaylimonsecos.jpg&quot; alt=&quot;Lima y limon secos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, este mercado lo tenía todo para mí. Me ha gustado mucho, además que me ha permitido entrar de lleno en la navidad, que aunque sea un poco pronto para España, aquí en Londres se vive de manera muy intensa tras terminar Halloween, pero no solo para poder ir de compras y cenas, si no que te deja ver en esta ciudad su cultura, su artesanía, su música, su vida con un “toque” especial, que por lo menos a mi &lt;strong&gt;¡Me encanta!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enlace: &lt;a href=&quot;http://www.countrylivingfair.com&quot;&gt;Country Living Fair&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/mercado-navideno-en-londres</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/mercado-navideno-en-londres</guid>
        
        <category>Navidad</category>
        
        <category>Mercado de Navidad</category>
        
        <category>Londres</category>
        
        <category>Decoracion</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
