<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Wild Bouquet</title>
    <description></description>
    <link></link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:37:16 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2017 17:37:16 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Cómo secar un ramo de flores</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras 4 años de vivir en Londres me he dado cuenta de la cultura de flores tan grande que hay aquí. Para cualquier evento o celebración la gente se regala flores como una tradición que perdura en el tiempo y no se pierde, a pesar de las nuevas tecnologías y la vida ajetreada que llevamos, y que a veces no nos permite pararnos y pensar en un detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también me he dado cuenta, que es muy tradicional secar las flores y usarlas de manera decorativa. &lt;strong&gt;¿Por qué no secar las flores tan bonitas que he comprado?&lt;/strong&gt; ¿Por qué no secar el ramo de novia que me regalaron y así hacerlo perdurar para siempre en el tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/secar-floresjpg&quot; alt=&quot;Secar flores&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son preguntas que nos podemos hacer en un momento dado, y aquí te dejo un consejo y el método para &lt;strong&gt;secar un ramo de flores&lt;/strong&gt; y que te quede perfecto. Es muy sencillo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Busca un lugar de la casa seco y que no entre demasiada luz.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ata el ramo por el tallo con un trozo de cuerda, hilo, lazo… y cuélgalo boca abajo. Lo puedes colgar del pomo de una puerta, de un perchero, de una estantería etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espera de 2 a 3 meses para que estén todas las flores completamente secas y, ¡ya está listo!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;!-- FOTO DE FLORES SECAS EL PROCESO --&gt;

&lt;p&gt;Como ves es muy fácil. Si lo haces de esta manera conseguirás que todas las flores se sequen y &lt;strong&gt;obtengan el color adecuado de secado&lt;/strong&gt; y estarán rígidas, perfectas para colocar en un jarrón en cualquier lugar de la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las flores secas dan un toque &lt;strong&gt;vintage y romántico&lt;/strong&gt;, a mi me encantan y lo mejor de todo es que durarán así muchísimos años.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/como-secar-un-ramo-de-flores</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/como-secar-un-ramo-de-flores</guid>
        
        <category>Secar flores</category>
        
        <category>Flores</category>
        
        <category>Decoracion</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mercado navideño en Londres</title>
        <description>&lt;p&gt;Un año más, &lt;strong&gt;Londres&lt;/strong&gt; se prepara para la navidad como solo ellos saben hacerlo. Es mundialmente conocido el ambiente navideño que se vive en esta ciudad, caracterizado por sus luces, su trabajada decoración en todas las tiendas, su inmensos árboles de navidad, por sus decenas de mercados navideños y ferias etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero hoy me voy a centrar en este en concreto, en el &lt;strong&gt;Country Living Christmas Fair&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/mercado.nave.jpg&quot; alt=&quot;Christmas Fair&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un mercado navideño situado en el centro de Londres, que este año se realizó del 8 al 12 de Noviembre. Lo que me llamó la atención de esta feria antes de ir, fue la combinación de muchos elementos que se juntaban en un solo espacio: la opción de comprar decoración y regalos navideños, puestos de artesanía, de dulces, poder comer gastronomía típica inglesa navideña, como el mince pie (pastel de frutos secos y pasas o carne) o beber el “&lt;strong&gt;mulled wine&lt;/strong&gt;”, el famoso vino caliente, que no a todos gusta, pero que a mi me chifla. Además es un mercado cubierto, que quieras o no ayuda con el frío y  la lluvia que nos acompaña en estas fechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/detalles.jpg&quot; alt=&quot;Detalles de navidad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también aquí se exponía arte, en concreto la colección de &lt;strong&gt;Yvonne Coomber&lt;/strong&gt; una artista que refleja en cuadros &lt;strong&gt;la naturaleza, las flores, el campo&lt;/strong&gt;… desde una manera brillante, vibrante, mágica y arriesgada. Ella lo define como: “Painting for me is a love affair. My work is a celebration of all that is good in the world”. Personalmente ha sido todo un descubrimiento y sus cuadros me han transmitido tanta pasión por las las flores y por el color, que la visita se me ha hecho muy cálida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/cuadro-yvonne.jpg&quot; alt=&quot;Cuadro Yvonne&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;curiosidades&quot;&gt;Curiosidades&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Has olido alguna vez la &lt;strong&gt;naranja o lima seca&lt;/strong&gt;? En Londres, es muy tradicional colgar del árbol de Navidad o decorar tu casa con naranjas o limas secas. Transmiten una increíble fragancia que envuelve el espacio durante bastantes días. Es una manera diferente de decorar tu casa. Aquí se pueden encontrar en cualquier mercado navideño o tienda un poco más ‘tradicional’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/limaylimonsecos.jpg&quot; alt=&quot;Lima y limon secos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, este mercado lo tenía todo para mí. Me ha gustado mucho, además que me ha permitido entrar de lleno en la navidad, que aunque sea un poco pronto para España, aquí en Londres se vive de manera muy intensa tras terminar Halloween, pero no solo para poder ir de compras y cenas, si no que te deja ver en esta ciudad su cultura, su artesanía, su música, su vida con un “toque” especial, que por lo menos a mi &lt;strong&gt;¡Me encanta!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enlace: &lt;a href=&quot;http://www.countrylivingfair.com&quot;&gt;Country Living Fair&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/blog/mercado-navideno-en-londres</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/mercado-navideno-en-londres</guid>
        
        <category>Navidad</category>
        
        <category>Mercado de Navidad</category>
        
        <category>Londres</category>
        
        <category>Decoracion</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
